%表題   MATH2 数学処理上位パッケージ
%
%履歴
%\Drireki{
%         90/03/22 塩谷雅人
%         91/12/10 林祥介
%         91/12/20 塩谷雅人
%         92/04/22 林祥介   (4.1版)
%         95/04/21 塩谷雅人
%        }
%
%  \Dchapter{VSTLIB : ベクトルデータの統計処理}
\Dchapterhead
\label{vstlib}

\section{概要}

  1種類または2種類のベクトルデータを連続的に処理して
  各種統計量を求めるサブルーチンパッケージ.
  \vspace{1em}

  このパッケージは
  {\tt GL}{\it p}{\tt GET/}{\tt GL}{\it p}{\tt SET} (MATH1参照)の
  管理する内部変数
  {\tt LMISS}を{\tt .TRUE.}とすると欠損値処理をおこなう.

\section{サブルーチンのリスト}

  1種類のベクトルデータを処理するサブルーチン.

  \vspace{1em}
  \begin{tabular}{p{5cm}p{10cm}}
    {\tt VS1INT(WZ,NW,IX)} & 初期化をおこなう. \\
    {\tt VS1DIN(WZ,NW,IX,X)} & ベクトルデータを読み込む. \\
    {\tt VS1OUT(WZ,NW,IX)} & 結果を求める.
  \end{tabular}

  \vspace{1em}
  2種類のベクトルデータを処理するサブルーチン.

  \vspace{1em}
  \begin{tabular}{p{5cm}p{10cm}}
    {\tt VS2INT(WZ,NW,IX,IY)} & 初期化をおこなう. \\
    {\tt VS2DIN(WZ,NW,IX,IY,X,Y)} & ベクトルデータを読み込む. \\
    {\tt VS2OUT(WZ,NW,IX,IY)} & 結果を求める.
  \end{tabular}

\section{サブルーチンの説明}

  \subsection{VS1INT/VS1DIN/VS1OUT}
  \label{vstlib.sub.vs1int}

    \begin{enumerate}
      \item 機能
      \begin{quote}
        1種類のベクトルデータを連続的に読み込んで平均と分散を求める.
        {\tt VS1INT}は初期化をおこなう.
        {\tt VS1DIN}はデータを読み込む.
        {\tt VS1OUT}は結果を求める.
      \end{quote}
      \item 呼び出し方法
      \begin{quote}
        {\tt CALL VS1INT(WZ,NW,IX)} \\
        {\tt CALL VS1DIN(WZ,NW,IX,X)} \\
        {\tt CALL VS1OUT(WZ,NW,IX)}
      \end{quote}
      \item パラメーターの説明
      \begin{quote}
        \begin{tabular}{llp{10cm}}
          {\tt WZ} & {\tt (R)} & 大きさが({\tt IX},2)の2次元配列.
            {\tt VS1DIN}を呼んでいる間は作業領域として用いられ,
            {\tt VS1OUT}を呼ぶと\\
          & & \hspace{0.5cm}{\tt WZ({\it i},1)}には平均が, \\
          & & \hspace{0.5cm}{\tt WZ({\it i},2)}には分散が, \\
          & & 返される. \\
          {\tt NW} & {\tt (I)} & 長さが({\tt IX})の1次元配列.
            何個のベクトルデータを処理したかを保持している. \\
          {\tt IX} & {\tt (I)} & {\tt WZ}の第1次元の寸法,
            および{\tt NW}, {\tt X}の長さ. \\
          {\tt X} & {\tt (R)} & 読み込むベクトルデータ. 長さ{\tt IX}の配列.
        \end{tabular}
      \end{quote}
      \item 備考
      \begin{enumerate}
        \item なし.
      \end{enumerate}
    \end{enumerate}

  \subsection{VS2INT/VS2DIN/VS2OUT}
  \label{vstlib.sub.vs2int}

    \begin{enumerate}
      \item 機能
      \begin{quote}
        2種類のベクトルデータを連続的に読み込んで平均と分散を求める.
        {\tt VS2INT}は初期化をおこなう.
        {\tt VS2DIN}はデータを読み込む.
        {\tt VS2OUT}は結果を求める.
      \end{quote}
      \item 呼び出し方法
      \begin{quote}
        {\tt CALL VS2INT(WZ,NW,IX,IY)} \\
        {\tt CALL VS2DIN(WZ,NW,IX,IY,X,Y)} \\
        {\tt CALL VS2OUT(WZ,NW,IX,IY)}
      \end{quote}
      \item パラメーターの説明
      \begin{quote}
        \begin{tabular}{llp{10cm}}
          {\tt WZ} & {\tt (R)} & 大きさが({\tt IX},{\tt IY},5)の3次元配列.
            {\tt VS2DIN}を呼んでいる間は作業領域として用いられ,
            {\tt VS2OUT}を呼ぶと\\
          & & \hspace{0.5cm}{\tt WZ({\it i},{\it j},1)}には{\tt X}の平均が, \\
          & & \hspace{0.5cm}{\tt WZ({\it i},{\it j},2)}には{\tt Y}の平均が, \\
          & & \hspace{0.5cm}{\tt WZ({\it i},{\it j},3)}には{\tt X}の分散が, \\
          & & \hspace{0.5cm}{\tt WZ({\it i},{\it j},4)}には{\tt Y}の分散が, \\
          & & \hspace{0.5cm}{\tt WZ({\it i},{\it j},5)}には
              {\tt X}と{\tt Y}の共分散が, \\
          & & 返される. \\
          {\tt NW} & {\tt (I)} & 大きさが({\tt IX},{\tt IY})の2次元配列.
            何個のベクトルデータを処理したかを保持している. \\
          {\tt IX} & {\tt (I)} & {\tt WZ}の第1次元の寸法,
            {\tt NW}の第1次元の寸法, および{\tt X}の長さ. \\
          {\tt IY} & {\tt (I)} & {\tt WZ}の第2次元の寸法,
            {\tt NW}の第2次元の寸法, および{\tt Y}の長さ. \\
          {\tt X} & {\tt (R)} & 読み込むベクトルデータ. 長さ{\tt IX}の配列. \\
          {\tt Y} & {\tt (R)} & 読み込むベクトルデータ. 長さ{\tt IY}の配列.
        \end{tabular}
      \end{quote}
      \item 備考
      \begin{enumerate}
        \item なし.
      \end{enumerate}
    \end{enumerate}
